<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Claviers Dans Les Monts</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Claviers Dans Les Monts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>http://localhost:1313/a-propos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a-propos/</guid>
      <description>Description Le festival Claviers dans les monts a vu le jour en Juin 2021 dans la commune de Saint-Rivoal (29), dans les Monts d’Arrée. Ce festival est dédié à la musique pour claviers : piano, clavecin, harmonium, accordéon, clavicorde, orgue [&amp;hellip;]. Il se donne pour objectif de toucher le plus grand nombre - amateurs de musique dite “classique” ou non, et de sensibiliser le public aux différentes esthétiques et couleurs musicales qui émanent des claviers selon les époques, les pays, et les styles musicaux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jean Rondeau</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/jean-rondeau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/jean-rondeau/</guid>
      <description>Vendredi 16 Juin - 20H30 - Église de Saint-Rivoal Concert J-S Bach, Variations Goldberg et autres surprises&amp;hellip; 🚨Concert complet, plus de réservation possible🚨&#xA;Jean Rondeau est claveciniste, pianiste et compositeur multi-récompensé. Musicien complet aux multiples facettes il est fondateur d&amp;rsquo;un ensemble baroque et d&amp;rsquo;un quartet de jazz, il confond les styles à travers ses nombreuses collaborations comme instrumentiste et compositeur.&#xA;Jean Rondeau se forme au Conservatoire National Supérieur de Musique de Paris où il étudie le clavecin auprès de Blandine Verlet pendant de nombreuses années, et reçoit un enseignement en basse-continue, orgue, piano, jazz et improvisation, écriture, et en direction de chœur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaël et Marianne</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/gael-marianne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/gael-marianne/</guid>
      <description>Samedi 17 Juin - 16h30 - Jardins de l&amp;rsquo;écomusée Marianne Beau-Piriou Elle commence le piano classique à 5 ans, puis plus tard saxophone, tuba, un faux détour par le violon, conservatoires, fac de musique&amp;hellip;&#xA;Ambivalente par rapport aux partitions, à la fois précieux outil chevillé depuis toujours à la pratique et carcan bridant l&amp;rsquo;invention ; arrête la musique à 30 ans, et plonge dans l&amp;rsquo;aïkido et la danse.&#xA;Revient à la musique quelques années plus tard, nourrie d&amp;rsquo;expériences différentes, par le chant trad et par le plaisir d&amp;rsquo;être plusieurs à partager vibrations et harmoniques ; réconciliation avec le piano, rencontre le chanteur avec qui ça le fait de s&amp;rsquo;essayer à créer des trucs, on verra bien ce que ça donne&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programme</title>
      <link>http://localhost:1313/programme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/programme/</guid>
      <description>Vendredi 16 Juin - Ouverture 20h30 Jean Rondeau, récital de Clavecin. Programme Jean-Sébastien Bach.&#xA;Église du bourg.&#xA;Samedi 17 Juin 16h30 Gaël Le Guillou-Castel et Marianne Beau-Piriou. Programme Chansons (piano-voix). &amp;ldquo;Chansons mélancoliques et paillettes&amp;rdquo;.&#xA;Jardins de l&amp;rsquo;écomusée.&#xA;18h00 Duo Coumabbas - Maryll Abbass (accordéon) et Benjamin Coum (piano). Duo Jazz et rythmes caribéens.&#xA;Jardins de l&amp;rsquo;écomusée.&#xA;20h30 Collectif Aurita. Spectacle &amp;ldquo;Étoffer la nuit&amp;rdquo; - trapèze, chant et pianotoy.&#xA;Jardins de l&amp;rsquo;écomusée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Benjamin Coum et Maryll Abbas</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/coumabbas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/coumabbas/</guid>
      <description>Samedi 17 Juin - 18H - Jardins de l&amp;rsquo;écomusée Duo Coumabbas Un accordéon et un piano, deux sensibilités complices, un goût commun pour les musiques populaires, le rythme, la danse et la transe : ce jeune duo acoustique, formé il y a deux ans, nous entraîne dans un beau voyage, des standards du jazz aux rives des musiques latines, d’El Cumbanchero (Rafael Hernández Marín) à María Cervantes (Noro Morales), Danzón n°2 (Arturo Márquez)…</description>
    </item>
    <item>
      <title>Collectif Aurita</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/collectif-aurita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/collectif-aurita/</guid>
      <description>Samedi 17 Juin - 20H30 - Jardins de l&amp;rsquo;écomusée Le Collectif AURITA présente le spectacle &amp;ldquo;Étoffer la nuit&amp;rdquo; - Durée : 45 minutes Étoffer la Nuit est un duo qui explore l&amp;rsquo;espace temps du rêve, avec un trapèze à portée de mains, deux draps de tissu, un métallophone géant, des mots chantés et la puissance d&amp;rsquo;une voix lyrique. C&amp;rsquo;est une forme &amp;ldquo;tout terrain&amp;rdquo; où les arts visuels - et notamment le textile - occupent une place sur mesure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Éditions précédentes</title>
      <link>http://localhost:1313/editions-precedentes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/editions-precedentes/</guid>
      <description>Juin 2021 - 1ère édition Après la crise du Covid nous lancions la première édition du Festival avec pour idée de rassembler des artistes professionnels de divers horizons autour de la musique pour claviers sur le territoire des monts d&amp;rsquo;arrée, dans le village de Saint-Rivoal (29). Nous avons eu le plaisir de recevoir l&amp;rsquo;artiste Marcia Hadjimarkos au clavicorde, les sopranos Eugénie Lefebvre et Caroline Arnaud, L&amp;rsquo;ensemble musical Arsy&amp;rsquo;s composé de Marta Gliozzi (orgue), Hervé Lesvenan (piano et compositions) et le percussionniste Jérome Kerihuel (tablas).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ganesha Nâga</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/ganesha-naga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/ganesha-naga/</guid>
      <description>Samedi 17 Juin - 21H30 - Église de Saint-Rivoal Concert de Ganesha Nâga Ganesha Nâga est un groupe dans lequel la musique indienne se mélange avec l&amp;rsquo;esprit de l&amp;rsquo;improvisation jazz. Il s&amp;rsquo;agit de la rencontre entre des musiciens indiens du Rajasthan, et d&amp;rsquo;un musicien issu du jazz manouche. Le répertoire est constitué essentiellement de chants traditionnels, entraînants et nostalgiques, et aussi de quelques surprenantes compositions du groupe. Les instruments sont le tabla (percussion indienne), l&amp;rsquo;harmonium (piano indien), chant, kartal (castagnettes indiennes), et guitare manouche.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presse</title>
      <link>http://localhost:1313/presse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/presse/</guid>
      <description>&#xA;Édition 2022 Le Télégramme - 30/05/2022 Le Télégramme - 14/06/2022 Ouest France - 08/06/2022 Ouest France - 19/06/2022 Édition 2021 Ouest France - 01/07/2021 Le Télégramme - 22/05/2021 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ensemble Cobalt</title>
      <link>http://localhost:1313/cobalt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cobalt/</guid>
      <description>À propos de l&amp;rsquo;association Cobalt Organisation de concerts L’association Ensemble COBALT est une association Loi 1901. Son objectif principal est de promouvoir la musique pour claviers et le répertoire piano-voix. L’association organise des concerts, des événements (rencontres, concerts-commentés) depuis 2016. Depuis 2021 l’association est porteuse du festival Claviers dans les Monts - un festival de musiques pour claviers sur le territoire des Monts d’Arrée à Saint-Rivoal (29).&#xA;Projets pédagogiques et découverte d&amp;rsquo;instruments à claviers L’association s’engage également en faveur de projets éducatifs sur le territoire en organisant des projets pédagogiques et en faisant intervenir des artistes et philosophes dans les écoles du Finistère.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stage de piano</title>
      <link>http://localhost:1313/stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/stage/</guid>
      <description>Du 24 au 28 Juillet 2023 à Saint-Rivoal Stage de piano tous niveaux animé par Fanny Bourrillon Des débutants aux confirmés, cette semaine de stage est dédiée à l&amp;rsquo;apprentissage ou à l&amp;rsquo;approfondissement du répertoire classique à contemporain pour piano.&#xA;Apprentissage des bases pour une semaine &amp;ldquo;découverte&amp;rdquo; (à partir de 5 ans, sans limite d&amp;rsquo;âge) Travail d&amp;rsquo;un répertoire et accompagnement technique, stylistique et interprétatif pour les niveaux plus avancés Travail spécifique et approfondi pour l&amp;rsquo;interprétation d&amp;rsquo;oeuvres du répertoire et préparation d&amp;rsquo;un concert Découverte ou redécouverte de l&amp;rsquo;instrument, son fonctionnement, et l&amp;rsquo;évolution du piano selon les époques Répertoire classique à contemporain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contactez-nous</title>
      <link>http://localhost:1313/contactez-nous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contactez-nous/</guid>
      <description>Contact Vous pouvez nous écrire un email à l&amp;rsquo;adresse suivante : contact@claviersdanslesmonts.fr&#xA;Réservation concert Pour réserver le concert de Jean Rondeau le 16/06 à 20h30 (Église du bourg) écrivez un mail de réservation à l&amp;rsquo;adresse suivante : contact@claviersdanslesmonts.fr. Mentionner le nombre de places souhaitées ainsi que vos coordonnées.&#xA;Si vous annulez votre venue, merci de nous en informer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mentions légales</title>
      <link>http://localhost:1313/mentions-legales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/mentions-legales/</guid>
      <description>Prestataires Affiche de l&amp;rsquo;édition 2023 réalisée par Thomas Paton. Hébergement netlify. Plateforme helloasso Publication Ensemble Cobalt </description>
    </item>
    <item>
      <title>Plan du site</title>
      <link>http://localhost:1313/plan-du-site/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plan-du-site/</guid>
      <description>Ce plan du site présente l&amp;rsquo;ensemble des pages du site.&#xA;Présentation générale Accueil À propos Programme Éditions précédentes Ensemble Cobalt Stage Contact Contactez-nous Artistes Benjamin Coum et Maryll Abbas Collectif Aurita Gaël et Marianne Ganesha Naga Jean Rondeau Autres informations Presse Mentions légales </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
