<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artistes on Claviers Dans Les Monts</title>
    <link>http://localhost:1313/artistes/</link>
    <description>Recent content in Artistes on Claviers Dans Les Monts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/artistes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jean Rondeau</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/jean-rondeau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/jean-rondeau/</guid>
      <description>Vendredi 16 Juin - 20H30 - Église de Saint-Rivoal Concert J-S Bach, Variations Goldberg et autres surprises&amp;hellip; 🚨Concert complet, plus de réservation possible🚨&#xA;Jean Rondeau est claveciniste, pianiste et compositeur multi-récompensé. Musicien complet aux multiples facettes il est fondateur d&amp;rsquo;un ensemble baroque et d&amp;rsquo;un quartet de jazz, il confond les styles à travers ses nombreuses collaborations comme instrumentiste et compositeur.&#xA;Jean Rondeau se forme au Conservatoire National Supérieur de Musique de Paris où il étudie le clavecin auprès de Blandine Verlet pendant de nombreuses années, et reçoit un enseignement en basse-continue, orgue, piano, jazz et improvisation, écriture, et en direction de chœur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaël et Marianne</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/gael-marianne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/gael-marianne/</guid>
      <description>Samedi 17 Juin - 16h30 - Jardins de l&amp;rsquo;écomusée Marianne Beau-Piriou Elle commence le piano classique à 5 ans, puis plus tard saxophone, tuba, un faux détour par le violon, conservatoires, fac de musique&amp;hellip;&#xA;Ambivalente par rapport aux partitions, à la fois précieux outil chevillé depuis toujours à la pratique et carcan bridant l&amp;rsquo;invention ; arrête la musique à 30 ans, et plonge dans l&amp;rsquo;aïkido et la danse.&#xA;Revient à la musique quelques années plus tard, nourrie d&amp;rsquo;expériences différentes, par le chant trad et par le plaisir d&amp;rsquo;être plusieurs à partager vibrations et harmoniques ; réconciliation avec le piano, rencontre le chanteur avec qui ça le fait de s&amp;rsquo;essayer à créer des trucs, on verra bien ce que ça donne&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Benjamin Coum et Maryll Abbas</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/coumabbas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/coumabbas/</guid>
      <description>Samedi 17 Juin - 18H - Jardins de l&amp;rsquo;écomusée Duo Coumabbas Un accordéon et un piano, deux sensibilités complices, un goût commun pour les musiques populaires, le rythme, la danse et la transe : ce jeune duo acoustique, formé il y a deux ans, nous entraîne dans un beau voyage, des standards du jazz aux rives des musiques latines, d’El Cumbanchero (Rafael Hernández Marín) à María Cervantes (Noro Morales), Danzón n°2 (Arturo Márquez)…</description>
    </item>
    <item>
      <title>Collectif Aurita</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/collectif-aurita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/collectif-aurita/</guid>
      <description>Samedi 17 Juin - 20H30 - Jardins de l&amp;rsquo;écomusée Le Collectif AURITA présente le spectacle &amp;ldquo;Étoffer la nuit&amp;rdquo; - Durée : 45 minutes Étoffer la Nuit est un duo qui explore l&amp;rsquo;espace temps du rêve, avec un trapèze à portée de mains, deux draps de tissu, un métallophone géant, des mots chantés et la puissance d&amp;rsquo;une voix lyrique. C&amp;rsquo;est une forme &amp;ldquo;tout terrain&amp;rdquo; où les arts visuels - et notamment le textile - occupent une place sur mesure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ganesha Nâga</title>
      <link>http://localhost:1313/artistes/2023/ganesha-naga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/artistes/2023/ganesha-naga/</guid>
      <description>Samedi 17 Juin - 21H30 - Église de Saint-Rivoal Concert de Ganesha Nâga Ganesha Nâga est un groupe dans lequel la musique indienne se mélange avec l&amp;rsquo;esprit de l&amp;rsquo;improvisation jazz. Il s&amp;rsquo;agit de la rencontre entre des musiciens indiens du Rajasthan, et d&amp;rsquo;un musicien issu du jazz manouche. Le répertoire est constitué essentiellement de chants traditionnels, entraînants et nostalgiques, et aussi de quelques surprenantes compositions du groupe. Les instruments sont le tabla (percussion indienne), l&amp;rsquo;harmonium (piano indien), chant, kartal (castagnettes indiennes), et guitare manouche.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
